俄禁中国公民入境 外交部：台灣人不受影響

因應新冠肺炎疫情，俄羅斯2月20日起暫時禁止中國公民入境，此前則已暫時禁止其申辦工作簽證和旅遊電子簽等。外交部表示，經駐俄代表處向俄方查證，以上限制皆不適用台灣人。

根據聯邦政府18日發布的命令，俄羅斯自20日起暫時禁止中國公民入境，無論入境目的為工作、私人訪問、求學或旅遊等。

有民眾在網路揣測，此禁令恐波及台灣人，主因為俄國政府奉行「一中原則」。對此，外交部發言人歐江安晚間向記者澄清，經聯繫俄羅斯駐台代表處獲告，至19日止並未接獲聯邦政府限制台灣人入境的命令。此外，台灣駐俄代表處向俄方相關單位查證後，也獲告知台灣目前不在限制入境名單上。

歐江安強調，有鑑於各國防疫措施隨疫情發展更新，外交部及駐俄代表處將持續與俄方相關單位保持密切聯繫，了解最新管制措施，並向俄方積極說明台灣的防疫努力與成效。

爽緊：強烈譴責

一個中華民國原則

耿爽夠唔夠膽嘈

講個笑話，台灣是中國的
連俄羅斯都唔承認

俄仔擺明當支那係狗 班支那人係要當俄仔係兄弟，人地當你地契弟咋
美國由清末一直幫支那，反而被當做頭號敵人，真好笑

呢個故事教識大家你對支那人好，佢地會恩將仇報
對佢地愈差佢地當你係主人

契哥擺明落鳩習契弟面

爽爽同華姐屌柒契爺俄佬搞台獨未

耿爽：汪汪汪

今次口交部點講？

屌你老母中國外交部夠撚膽譴責咩？

應該縮入老母個閪唔回應算

普京雖然都係仆街
但係明顯有料

呢排湖北表面數字跌緊吹緊復工，科學界政界流傳WARS係人工病毒之際，俄仔突然閉關實有原因

肯定扮睇唔到

BNO都可以照APPLY VISA

收到風等大爆發，佢好似先得兩單確診

支那唔係咁都忍呀

支那對住俄羅斯不嬲都係死狗黎

口交部：嚴重傷害...，沒事兒

笑死人咩

依家懷疑中共其實比俄共管

講得好精景

對俄羅斯就唔會㗎啦!

強烈歡迎俄羅斯對國民負責任的做法

支那：...

華春瑩：對於台灣地區當局 不遵守俄羅斯的入境禁令 中方表示嚴正抗議。 世界上只有一個中國 台灣人是中國人，俄羅斯當局禁止中國公民入境，因此，作為中國人不應到俄羅斯！

屈番台灣轉頭

又撚狗咁撚

契哥

支那人：台獨份子，你媽死了

阿夾同淫春瑩出句聲

係咪會變墨索尼里

習狗真係廢，老毛喺蘇聯如日中天嗰陣都反鳩老大哥面
而家對住個被孤立嘅俄佬都咁俾人撚
習狗真係仲廢撚過勃列日涅夫

普京識玩

中共外交部記得對俄佬講一個中國原則呀
唔講正契弟

好兄弟

就係等呢張

微博連聲都唔敢聲

支那玻璃心碎到變沙

笑死 推到口交部出黎回應

俄佬認證台灣最安全

借位幫推
［告急］名校secret戰線要人啊

經駐俄代表處向俄方查證
又話台灣自古以來係一部分 禁你入境唔係應該包埋台灣咩 點解要特登查證
台獨啊？

阿爽又唔講

美帝再惡都係地球另一面, 俄仔係隔離架咋, 邊敢出聲

硬係覺得張圖係gif
小英會逐個show出黎

426鍾意用nmsl多啲

批唔批又係另一回事

咦？奇，呢啲咁嘅貼居然無唐擘褲(春暖梗爽圖)嚟助慶

撚夠膽咩
一黎人地係大佬
二黎火燒後欄 邊有心情口交

笑死 第一次睇